\begin{itemize}
    \item Ahorros por mantención.
    \item Ahorros de tiempo puesta en producción.
    \item Escalabilidad. Crecimiento a través de tecnología de Software (Servicios REST).
    \item Incorporación a un menor coste de Aplicaciones móviles.
\end{itemize}

\subsection{Ahorros por Mantención}
Al ser una programación sencilla y una arquitectura adecuada a sus necesidades, las revisiones de código, agregación de funcionalidades fluyen de forma natural ya que implementaremos el desarrollo por un concepto denominado bajo acoplamiento que independiza las piezas de construcción de software. Al ser independientes entre si, se reduce la cantidad de impacto por cambios en otras áreas del sistema.

\subsection{Ahorros de tiempo puesta en producción con tecnología de punta}
La tecnología actual avanza a paso veloz y en especial en el software. Cuando se utiliza tecnología de avanzada hay muchos procesos que ya se encuentran automatizados, haciendo de estas tarea mas sencilla cada vez.Con la propuesta actual podemos bajar los tiempos de puesta en producción con lo cual ustedes tendrán en menor tiempo sus requerimientos.
El usuario tendrá interfaces mas intuitivas, mas cómodas y con mejor tiempo de respuesta.
Mantención, documentación y escalabilidad serán mas naturales a la lógica humana y por ende el desarrollo es mantenible y entendible en el tiempo.

\subsection{Escalabilidad}
Hay muchas maneras de desarrollar software hoy en día y por tanto es importante elegir el conjunto de herramientas que permitan:
\begin{itemize}
    \item Ser populares o conocidas y bien documentadas.
    \item Tengan años de trayectoria y tengan un respaldo de una gran organización.
    \item Ceñidas a estándares.
    \item Bajo costo.
    \item En nuestro arsenal de conocimiento y que cumple con aquello, hemos elegido las siguientes:
    \begin{itemize}
        \item Servicios REST. JAVA (Oracle) con JAX-RS.
        \item Base de datos relacional PostgreSql, MySql.
        \item Interfaz (visualiza el cliente). Javascript  / Bootstrap / CSS.
        \item Otros.
    \end{itemize}
\end{itemize}

Pueden investigar libremente la cantidad de empresas importantes que usan Java como bancos y retails, entre otros.

Javascript / Bootstrap / CSS para interfaces de usuario, estándar,  de desarrollo simple y mundialmente aceptado.

Base de datos PostgreSql y MySql gratuitas y MySql con gran soporte comprado por Oracle.

Es importante destacar que debemos internamente evaluar según sus requerimientos, diferentes framework Javascript, los cuales seleccionaremos cuidadosamente para que no represente complejidad y sea sencillo:
\begin{itemize}
    \item Angular JS 2 (Google).
    \item React (Facebook).
    \item Vue JS 2.0.
\end{itemize}

\subsection{Un poco más sobre servicios REST}
Continuamos con explicaciones técnicas, pero de importancia ya que debemos fundamentar porqué elegimos estas tecnologías para desarrollar.

Desarrollar vía servicios mediante el uso de REST obliga a seguir restricciones aceptadas por estándares pre-establecidos.

Estas restricciones nos llevaran a un orden y por ende cualquier otro desarrollador podrá entender.

Los puntos importantes aquí son:
\begin{itemize}
    \item Independencia de cliente (Front End) – servidor (Servicios): Bajo acoplamiento, una interfaz común de comunicación que independiza y hace universal la comunicación entre las partes.
    \item Stateless: Cada petición, cada solicitud que se realice no necesita mantener una comunicación continua. Se realiza una petición, se espera el resultado y termina, no hay datos dependientes.
    \item Cacheable: Al realizar las mismas solicitudes, estas pueden quedar en memoria, así se reduce
la cantidad de peticiones al servidor, realizando una aplicación mas rápida y con menos carga.
    \item Interfaz uniforme o común: Ya comentamos, es una interacción unificada, simple, conocida. La comunicación desde el cliente y el servidor se realiza con un conjunto universal documentado y conocido de comunicación.
    \item Permite escalabilidad: Los servicios REST se pueden consumir con cualquier tecnología de software que se ciña al estándar y por tanto, son escalables.
\end{itemize}
 
\subsection{Aplicaciones móviles}
Si se requiere, en un futuro, aplicaciones móviles, estos tendrán menos impacto en su desarrollo, ya que la arquitectura y diseño permite la adquisición de los datos de negocio basado en estándares, lo que simplifica el desarrollo de ésta. Al realizar una aplicación móvil y utilizar servicios REST, uno se enfoca en el diseño de la aplicación móvil (pantallas).
El desarrollo tomará menos tiempo ya que prácticamente se implementarán las interfaces del dispositivo móvil totalmente independiente del núcleo del negocio.
